{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035478",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "화엄사 원통전 관음보살좌상"
    },
    "text": "華嚴寺圓通殿觀音普薩坐像 (화엄사 원통전 관음보살좌상)\\n\n智異山（チリサン）は円筒殿におかれている本尊仏で、朝鮮後期に作られたと考えられています。全体の高さは112センチで、木材でできています。頭には豪華な宝冠が載せられており、顔は四角形です。額には白虎が描かれており、首にはわずかに三つのしわがあります。天衣は通肩で、「U」字型のしわが下がっており、胸の下には蓮の花柄の下着と、玉で作られた装身具が見えます。結歌符座（けっかふざ）に座り、囚人は九品印を手に結んでいます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この坐像はどこに置かれていますか？",
            "answer": "この坐像は華嚴寺の円通殿に置かれています。"
        },
        {
            "question": "この坐像はいつ作られたと考えられていますか？",
            "answer": "この坐像は朝鮮後期に作られたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この坐像の高さは何センチですか？",
            "answer": "この坐像の高さは112センチです。"
        },
        {
            "question": "この坐像の材料は何ですか？",
            "answer": "この坐像は木材でできています。"
        },
        {
            "question": "この坐像の頭には何が載せられていますか？",
            "answer": "この坐像の頭には豪華な宝冠が載せられています。"
        },
        {
            "question": "この坐像の顔の形は何ですか？",
            "answer": "この坐像の顔の形は四角形です。"
        },
        {
            "question": "坐像の額には何が描かれていますか？",
            "answer": "坐像の額には白虎が描かれています。"
        },
        {
            "question": "坐像の首には何つのしわがありますか？",
            "answer": "坐像の首にはわずかに三つのしわがあります。"
        },
        {
            "question": "坐像の天衣はどのような形ですか？",
            "answer": "坐像の天衣は通肩で、「U」字型のしわが下がっています。"
        },
        {
            "question": "坐像の胸の下に何が見えますか？",
            "answer": "坐像の胸の下には蓮の花柄の下着と、玉で作られた装身具が見えます。"
        },
        {
            "question": "坐像はどのような座り方をしていますか？",
            "answer": "坐像は結歌符座に座っています。"
        },
        {
            "question": "坐像は手に何を持っていますか？",
            "answer": "坐像は九品印を手に持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 175,
        "QA": 326
    }
}